\section*{Aufgabe 2.3}
\textbf{a)}
Jeder Thread hat Zugang zum Memory, hat allerdings auch ein private Memory um private Variablen abzuspeichern. Desweiteren besitzt jeder Thread eine eigene \texttt{Thread ID}, ein eigenes \texttt{Register Set}, einen \texttt{Stack} und auch einen \texttt{Program Counter}.\newline
\\
\textbf{b)}
Die Möglichkeiten zur Kommunikation sind implizite und explizite Kommunikation. Bei der impliziten Kommunikation werden im geteilten Speicher Operation ausgelesen und gespeichert. Der Programmierer schreibt in dem Fall lediglich sequentiellen Code, während der Compiler die Koordination der Threads übernimmt. Entsprechend werden hohe Anforderungen an den Compiler gestellt.\newline
Bei der expliziten Kommunikation hingegen muss die Parallelität innerhalb des Programmcodes spezifiziert werden. Hierbei hat der Programmierer mehr Kontrolle über die Parallelisierung der Prozesse und kann diese leichter einsehen. \newline
\\
\textbf{c)} Threading ist vorteilhaft, wenn ein schon geschriebenes Programm parallelisieren werden soll oder wenn ein sehr kompaktes Programm gewünscht ist, da Thread Speicher effizienter sind und einfacher im Nachhinein eingefügt werden können. Processes sollte verwendet werden, wenn man im Vorhinein ein parallel laufendes Programm erstellen möchte, bei dem die Größe keine relevante Rolle spielt. Des weiteren sind Processes für größere Programme besser. 